# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# VenusGirl <venusgirl@outlook.com>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TreeSheets\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-14 06:44+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-14 16:12+0900\n"
"Last-Translator: VenusGirl <venusgirl@outlook.com>\n"
"Language-Team: VenusGirl <https://venusgirls.tistory.com/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.7\n"

#, c-format
msgid "%d cell(s)"
msgstr "%d 셀"

#, c-format
msgid ""
"%s\n"
"has been modified on disk by another program / computer:\n"
"Would you like to discard your changes and re-load from disk?"
msgstr ""
"%s\n"
"디스크에서 다른 프로그램/컴퓨터에 의해 수정되었습니다:\n"
"변경 사항을 버리고 디스크에서 다시 로드하시겠습니까?"

msgid "&About..."
msgstr "정보(&A)..."

msgid "&Add Cell Text as Tag"
msgstr "셀 텍스트를 태그로 추가(&A)"

msgid "&Add..."
msgstr "추가(&A)..."

msgid "&Browsing"
msgstr "찾아보기(&B)"

msgid "&Clear Views"
msgstr "지우기(&C)"

msgid "&Close"
msgstr "닫기(&C)"

msgid "&Comma delimited text (CSV)..."
msgstr "쉼표로 구분된 텍스트 (CSV)(&C)..."

msgid "&Copy"
msgstr "복사(&C)"

msgid "&Copy as Bitmap"
msgstr "비트맵으로 복사(&C)"

msgid "&Data"
msgstr "데이터(&D)"

msgid "&Decrease text size (SHIFT+mousewheel)"
msgstr "텍스트 크기 줄이기 (Shift+마우스 휠)(&D)"

msgid "&Delete After"
msgstr "이후 삭제(&D)"

msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

msgid "&Exit"
msgstr "종료(&E)"

msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

msgid "&Flatten"
msgstr "평탄화(&F)"

msgid "&Grid Reorganization"
msgstr "격자 재구성(&G)"

msgid "&HTML (Tables+Styling)..."
msgstr "HTML (표+스타일링)(&H)..."

msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

msgid "&Hierarchify"
msgstr "계층화(&H)"

msgid "&Horizontal View"
msgstr "가로 보기(&H)"

msgid "&Image..."
msgstr "이미지(&I)..."

msgid "&Images"
msgstr "이미지(&I)"

msgid "&Increase text size (SHIFT+mousewheel)"
msgstr "텍스트 크기 늘이기 (SHIFT+마우스 휠)(&I)"

msgid "&Insert New Grid"
msgstr "새 격자 삽입(&I)"

msgid "&Layout && Render Style"
msgstr "레이아웃 및 렌더링 스타일(&L)"

msgid "&Mark as"
msgstr "다음과 같이 표시(&M)"

msgid "&New"
msgstr "새로 만들기(&N)"

msgid "&Next Match"
msgstr "다음 일치(&N)"

msgid "&Next tab"
msgstr "다음 탭(&N)"

msgid "&Open..."
msgstr "열기(&O)..."

msgid "&Operation"
msgstr "작동(&O)"

msgid "&Options"
msgstr "옵션(&O)"

msgid "&Paste"
msgstr "붙여넣기(&P)"

msgid "&Previous Match"
msgstr "이전 일치(&P)"

msgid "&Print..."
msgstr "인쇄(&P)..."

msgid "&Program"
msgstr "프로그램(&P)"

msgid "&Recent files"
msgstr "최근 파일(&R)"

msgid "&Redo"
msgstr "다시 실행(&R)"

msgid "&Remove Cell Text from Tags"
msgstr "태그에서 셀 텍스트 제거(&R)"

msgid "&Replace"
msgstr "바꾸기(&R)"

msgid "&Reset Scale (display only)"
msgstr "비율 재설정 (표시 전용)(&R)"

msgid "&Reset text sizes"
msgstr "텍스트 크기 재설정(&R)"

msgid "&Reset text styles"
msgstr "텍스트 스타일 재설정(&R)"

msgid "&Roundness of grid borders"
msgstr "격자 테두리의 둥글기(&R)"

msgid "&Run"
msgstr "실행(&R)"

msgid "&Save"
msgstr "저장(&S)"

msgid "&Save as..."
msgstr "다른 이름으로 저장(&S)..."

msgid "&Script reference"
msgstr "스크립트 참조(&S)"

msgid "&Search"
msgstr "검색(&S)"

msgid "&Selection"
msgstr "선택(&S)"

msgid "&Set Cell Text to tag (use CTRL+RMB)"
msgstr "셀 텍스트를 태그로 설정 (Ctrl+RMB 사용)(&S)"

msgid "&Set custom color from cell background"
msgstr "셀 배경에서 사용자 지정 색상 설정(&S)"

msgid "&Shrink text of all sub-grids"
msgstr "모든 하위 격자의 텍스트 축소(&S)"

msgid "&Transpose"
msgstr "순서 바꾸기(&T)"

msgid "&Undo"
msgstr "실행 취소(&U)"

msgid "&Vertical View"
msgstr "세로 보기(&V)"

msgid "&View"
msgstr "보기(&V)"

msgid "&Wrap in new parent"
msgstr "새 부모로 감싸기(&W)"

msgid "&XML..."
msgstr "XML(&X)..."

msgid "*.*"
msgstr "*.*"

msgid "...and jump to the end of the text"
msgstr "...그리고 텍스트의 끝으로 이동합니다"

msgid "...and progress to the first cell in the new row"
msgstr "...그리고 새 행의 첫 번째 셀로 진행합니다"

msgid "...and progress to the next cell on the right"
msgstr "...그리고 오른쪽의 다음 셀로 진행합니다"

msgid "1:1 scale restored."
msgstr "1:1 비율로 복원합니다."

msgid "<unnamed>"
msgstr "<이름 없음>"

msgid "A temporary autosave file exists, would you like to load it instead?"
msgstr "임시 자동 저장 파일이 있는데 대신 로드하시겠습니까?"

msgid "Add Image"
msgstr "이미지 추가"

msgid "Add Lobster scripts to the menu"
msgstr "메뉴에 Lobster 스크립트 추가"

msgid "Add an image to the selected cell"
msgstr "선택한 셀에 이미지 추가"

msgid "Add..."
msgstr "추가..."

msgid "Adds a grid to the selected cell"
msgstr "선택한 셀에 격자 추가"

msgid "Apply last border color"
msgstr "마지막 테두리 색상 적용"

msgid "Apply last cell color"
msgstr "마지막 셀 색상 적용"

msgid "Apply last text color"
msgstr "마지막 텍스트 색상 적용"

msgid "At least one file could not be opened."
msgstr "파일을 하나 이상 열 수 없습니다."

msgid "Autoexport to HTML"
msgstr "HTML로 자동 내보내기"

msgid "Autoreload documents"
msgstr "문서 자동 다시 로드"

msgid "Autosave"
msgstr "자동 저장"

msgid "Autosave load"
msgstr "자동 저장 로드"

msgid "Background color..."
msgstr "배경 색상..."

msgid "Backup files"
msgstr "파일 백업"

msgid "Bitmap copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사된 비트맵"

msgid "Border "
msgstr "테두리 "

msgid "Border &0"
msgstr "테두리 &0"

msgid "Border &1"
msgstr "테두리 &1"

msgid "Border &2"
msgstr "테두리 &2"

msgid "Border &3"
msgstr "테두리 &3"

msgid "Border &4"
msgstr "테두리 &4"

msgid "Border &5"
msgstr "테두리 &5"

msgid "Bubble Style Rendering"
msgstr "버블 스타일 렌더링"

msgid "Can only move this cell from a Nx1 or 1xN grid."
msgstr "이 셀은 Nx1 또는 1xN 격자에서만 이동할 수 있습니다."

msgid "Can only move this cell into a Nx1 or 1xN grid."
msgstr "이 셀은 Nx1 또는 1xN 격자로만 이동할 수 있습니다."

msgid "Can paste or drop only exactly one file."
msgstr "파일을 정확히 하나만 붙여넣거나 삭제할 수 있습니다."

msgid ""
"Can't sort: make a 1xN selection to indicate what column to sort on, and "
"what rows to affect"
msgstr ""
"정렬할 수 없음: 정렬할 열과 영향을 미칠 행을 나타내기 위해 1xN을 선택합니다"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Cancel text edits"
msgstr "텍스트 편집 취소"

msgid "Cannot decompress file."
msgstr "파일 압축을 해제할 수 없습니다."

msgid ""
"Cannot export grid that is not flat (zoom the view to the desired grid, and/"
"or use Flatten)."
msgstr ""
"평평하지 않은 격자를 내보낼 수 없습니다 (보기를 원하는 격자로 확대하거나 평탄"
"화를 사용)."

msgid "Cannot move this cell up in the hierarchy."
msgstr "이 셀을 계층에서 위로 이동할 수 없습니다."

msgid "Cannot open file."
msgstr "파일을 열 수 없습니다."

msgid "Case-sensitive search"
msgstr "대소문자 구분 검색"

msgid "Cell "
msgstr "셀 "

msgid ""
"Change the image(s) scale to match DPI of the current display. Applies to "
"all uses of this image."
msgstr ""
"현재 디스플레이의 DPI에 맞게 이미지 비율을 변경합니다. 이 이미지의 모든 용도"
"에 적용됩니다."

msgid ""
"Change the image(s) size if it is too big or too small, by changing the size "
"shown on screen. Applies to all uses of this image."
msgstr ""
"이미지가 너무 크거나 작은 경우 화면에 표시되는 크기를 변경하여 이미지 크기를 "
"변경합니다. 이 이미지의 모든 용도에 적용됩니다."

msgid ""
"Change the image(s) size if it is too big, by reducing the amount of pixels"
msgstr "이미지가 너무 크면 픽셀 수를 줄여 크기를 변경합니다"

msgid "Change the key binding of a menu item"
msgstr "메뉴 항목의 키 바인딩 변경"

msgid "Changes have been made, are you sure you wish to continue?"
msgstr "변경 사항이 적용되었습니다. 계속하시겠습니까?"

msgid "Choose CSV file to write"
msgstr "작성할 CSV 파일 선택"

msgid "Choose HTML file to write"
msgstr "작성할 HTML 파일 선택"

msgid "Choose PNG file to write"
msgstr "작성할 PNG 파일 선택"

msgid "Choose Text file to write"
msgstr "작성할 텍스트 파일 선택"

msgid "Choose TreeSheets file to save:"
msgstr "저장할 TreeSheets 파일 선택:"

msgid "Choose XML file to write"
msgstr "작성할 XML 파일 선택"

msgid "Choose image file to save:"
msgstr "저장할 이미지 파일 선택:"

msgid "Clear replace"
msgstr "바꾸기 지우기"

msgid "Clear search"
msgstr "검색 지우기"

msgid "Close current document"
msgstr "현재 문서 닫기"

msgid "Collapse Ce&lls"
msgstr "셀 축소"

msgid "Column width decreased."
msgstr "열 너비가 감소했습니다."

msgid "Column width increased."
msgstr "열 너비가 증가했습니다."

msgid "Comma delimited text (CSV)..."
msgstr "쉼표로 구분된 텍스트 (CSV)..."

msgid ""
"Convert an NxN grid with repeating elements per column into an 1xN grid with "
"hierarchy, useful to convert data from spreadsheets"
msgstr ""
"열당 반복 요소가 있는 NxN 격자를 계층 구조를 가진 1xN 격자로 변환하여 스프레"
"드시트에서 데이터를 변환하는 데 유용합니다"

msgid "Copy (CTRL+c)"
msgstr "복사 (Ctrl+C)"

msgid "Copy As Continuous Text"
msgstr "연속 텍스트로 복사"

msgid "Copy selection"
msgstr "복사 선택"

msgid "Copy with &Images"
msgstr "이미지와 함께 복사(&I)"

msgid "Corrupt PNG header."
msgstr "손상된 PNG 헤더입니다."

msgid "Corrupt block header."
msgstr "손상된 블록 헤더입니다."

msgid "Create a new document"
msgstr "새 문서 만들기"

msgid "Create backup file before document is saved to file"
msgstr "문서가 파일에 저장되기 전에 백업 파일 만들기"

msgid "Creates a new level of hierarchy around the current selection"
msgstr "현재 선택 항목을 중심으로 새로운 계층 구조를 만듭니다"

msgid "Cu&rsor color..."
msgstr "커서 색상(&R)..."

msgid "Cu&t"
msgstr "잘라내기(&T)"

msgid "Cursor Left"
msgstr "커서 왼쪽"

msgid "Cursor Right"
msgstr "커서 오른쪽"

msgid "Custom &color..."
msgstr "사용자 지정 색상(&C)..."

msgid "Cut selection"
msgstr "잘라내기 선택"

msgid "Date and time range"
msgstr "날짜 및 시간 범위"

msgid "Decrease column width (ALT+mousewheel)"
msgstr "열 너비 줄이기 (ALT+마우스 휠)"

msgid "Decrease column width (no sub grids)"
msgstr "열 너비 줄이기 (하위 격자 없음)"

msgid "Default column width"
msgstr "기본 열 너비"

msgid "Default column width..."
msgstr "기본 열 너비..."

msgid "Delete Before"
msgstr "이전 삭제"

msgid "Delete Word After"
msgstr "이후 단어 삭제"

msgid "Delete Word Before"
msgstr "이전 단어 삭제"

msgid ""
"Deletes the column of cells after the selected grid line, or the row below"
msgstr "선택한 격자 줄 또는 아래 행 뒤에 있는 셀 열을 삭제합니다"

msgid ""
"Deletes the column of cells before the selected grid line, or the row above"
msgstr "선택한 격자 줄 또는 위의 행 앞에 있는 셀 열을 삭제합니다"

msgid "Deletes the entire word after the cursor"
msgstr "커서 뒤에 있는 전체 단어를 삭제합니다"

msgid "Deletes the entire word before the cursor"
msgstr "커서 앞에 있는 전체 단어를 삭제합니다"

msgid "Discard Changes"
msgstr "변경 사항 버리기"

#, c-format
msgid "Edited %s %s"
msgstr "%s %s 편집됨"

msgid "Embed as &JPEG"
msgstr "JPEG로 삽입(&J)"

msgid "Embed as &PNG"
msgstr "PNG로 삽입(&P)"

msgid ""
"Embed the image(s) in the selected cells in JPEG format (reduces data size)"
msgstr "선택한 셀에 JPEG 형식으로 이미지 삽입 (데이터 크기 감소)"

msgid "Embed the image(s) in the selected cells in PNG format (default)"
msgstr "선택한 셀에 PNG 형식으로 이미지 삽입 (기본값)"

msgid "End date and time"
msgstr "종료 날짜 및 시간"

msgid "End of line of text"
msgstr "텍스트의 줄의 끝"

msgid "End of text"
msgstr "텍스트의 끝"

msgid "Enter/exit text edit mode"
msgstr "텍스트 편집 모드 진입/종료"

msgid "Error exporting file!"
msgstr "파일을 내보내는 중 오류가 발생했습니다!"

msgid "Error loading core data file (TreeSheets not installed correctly?)"
msgstr ""
"코어 데이터 파일을 로드하는 중 오류가 발생했습니다 (TreeSheets가 올바르게 설"
"치되지 않았나요?)"

msgid "Error writing PNG file!"
msgstr "PNG 파일 작성 중 오류 발생가 발생했습니다!"

msgid "Error writing TreeSheets file! (try saving under new filename)."
msgstr ""
"TreeSheets 파일을 쓰는 중 오류가 발생했습니다! (새 파일 이름으로 저장 시도)."

msgid "Error writing image file! (try saving under new filename)."
msgstr ""
"이미지 파일을 쓰는 중 오류가 발생했습니다! (새 파일 이름으로 저장 시도)."

msgid "Error writing to file!"
msgstr "파일 작성 중 오류가 발생했습니다!"

msgid "Error writing to file."
msgstr "파일에 쓰는 중 오류가 발생했습니다."

msgid "Evaluation finished."
msgstr "평가가 완료되었습니다."

msgid "Export &view as"
msgstr "내보내기(&V)"

msgid "Export cancelled."
msgstr "내보내기가 취소되었습니다."

msgid ""
"Export the current view as CSV. Good for spreadsheets and databases. Only "
"works on grids with no sub-grids (use the Flatten operation first if need be)"
msgstr ""
"현재 보기를 CSV로 내보냅니다. 스프레드시트와 데이터베이스에 적합합니다. 하위 "
"격자가 없는 격자에서만 작동합니다 (필요한 경우 먼저 평면화 작업 사용)"

msgid "Export the current view as HTML as nested bullet points."
msgstr "현재 보기를 HTML로 중첩된 글머리 기호로 내보냅니다."

msgid ""
"Export the current view as HTML as nested headers, suitable for importing "
"into Word's outline mode"
msgstr ""
"현재 보기를 HTML로 중첩 헤더로 내보내어 Word의 개요 모드로 가져오기에 적합합"
"니다"

msgid ""
"Export the current view as HTML using nested tables, that will look somewhat "
"like the TreeSheet"
msgstr ""
"중첩된 표를 사용하여 현재 보기를 HTML로 내보냅니다. 이 표는 TreeSheet처럼 보"
"일 것입니다"

msgid ""
"Export the current view as XML (which can also be reimported without losing "
"structure)"
msgstr "현재 보기를 XML로 내보내기 (구조 손실 없이 다시 가져올 수도 있음)"

msgid ""
"Export the current view as an image. Useful for faithful renderings of the "
"TreeSheet, and programs that don't accept any of the above options"
msgstr ""
"현재 보기를 이미지로 내보냅니다. TreeSheet의 충실한 렌더링과 위의 옵션을 허용"
"하지 않는 프로그램에 유용합니다"

msgid ""
"Export the current view as tree structured text, using spaces for each "
"indentation level. Suitable for importing into mindmanagers and general text "
"programs"
msgstr ""
"현재 보기를 각 들여쓰기 수준에 맞는 공백을 사용하여 트리 구조 텍스트로 내보냅"
"니다. 마인드 매니저 및 일반 텍스트 프로그램으로 가져오기에 적합합니다"

msgid "Export to a HTML file when document is saved"
msgstr "문서가 저장될 때 HTML 파일로 내보내기"

msgid "Extend Selection Columns Down"
msgstr "선택 열 아래로 확장"

msgid "Extend Selection Columns Up"
msgstr "선택 열 위로 확장"

msgid "Extend Selection Down"
msgstr "선택 아래로 확장"

msgid "Extend Selection Full Columns"
msgstr "선택 전체 열 확장"

msgid "Extend Selection Full Rows"
msgstr "선택 전체 행 확장"

msgid "Extend Selection Left"
msgstr "선택 왼쪽 확장"

msgid "Extend Selection Right"
msgstr "선택 오른쪽 확장"

msgid "Extend Selection Rows Left"
msgstr "선택 행 왼쪽으로 확장"

msgid "Extend Selection Rows Right"
msgstr "선택 행 오른쪽으로 확장"

msgid "Extend Selection Up"
msgstr "선택 위로 확장"

msgid "Extend Selection Word Left"
msgstr "선택 단어 왼쪽 확장"

msgid "Extend Selection Word Right"
msgstr "선택 단어 오른쪽 확장"

msgid "Extend Selection to End"
msgstr "선택을 끝까지 확장"

msgid "Extend Selection to Start"
msgstr "선택을 시작으로 확장"

msgid "Faster line rendering"
msgstr "더 빠른 선 렌더링"

msgid "File Tabs on the bottom"
msgstr "하단의 파일 탭"

msgid "File corrupted!"
msgstr "파일이 손상되었습니다!"

msgid "File exported successfully."
msgstr "파일을 성공적으로 내보냈습니다."

msgid ""
"File has been re-loaded because of modifications of another program / "
"computer"
msgstr "다른 프로그램/컴퓨터의 수정으로 인해 파일이 다시 로드되었습니다"

msgid "File load error."
msgstr "파일 로드 오류입니다."

msgid "File modification conflict!"
msgstr "파일 수정이 충돌합니다!"

msgid "File of newer version."
msgstr "최신 버전의 파일입니다."

msgid "Filter"
msgstr "필터"

msgid "Filter by the same cell color"
msgstr "동일한 셀 색상으로 필터링"

msgid "Find and replace in document"
msgstr "문서에서 찾기 및 바꾸기"

msgid "Find in document"
msgstr "문서에서 찾기"

msgid "Fold All"
msgstr "모두 접기"

msgid "Folds the grid of the selected cell(s) recursively"
msgstr "선택한 셀의 격자를 재귀적으로 접습니다"

msgid "Font..."
msgstr "글꼴..."

msgid "Found an image type that is not defined in this program."
msgstr "이 프로그램에서 정의되지 않은 이미지 유형을 찾았습니다."

msgid "Go To &Matching Cell (Text)"
msgstr "일치 셀로 가기 (텍스트)(&M)"

msgid "Go To Matching Cell (Image)"
msgstr "일치 셀로 가기 (이미지)"

msgid "Go To Matching Cell (Image, Reverse)"
msgstr "일치 셀로 가기 (이미지, 반전)"

msgid "Go To Matching Cell (Text, Reverse)"
msgstr "일치 셀로 가기 (텍스트, 반전)"

msgid "Go to Next Search Result"
msgstr "다음 검색 결과로 가기"

msgid "Go to next filter match"
msgstr "다음 필터 일치로 가기"

msgid "Go to next search match"
msgstr "다음 검색 일치로 가기"

msgid "Go to previous search match"
msgstr "이전 검색 일치로 가기"

msgid "Go to the document in the next tab"
msgstr "다음 탭의 문서로 가기"

msgid "Go to the document in the previous tab"
msgstr "이전 탭의 문서로 가기"

msgid "Grid Style Rendering"
msgstr "격자 스타일 렌더링"

msgid "HTML (&Bullet points)..."
msgstr "HTML (글머리 기호)(&B)..."

msgid "HTML (&Outline)..."
msgstr "HTML (개요)(&O)..."

msgid "Hierarchy &Swap"
msgstr "계층 교체(&S)"

msgid ""
"Hold CTRL while pressing right mouse button to quickly set a tag for the "
"current cell using a popup menu"
msgstr ""
"오른쪽 마우스 버튼을 누른 상태에서 Ctrl을 눌러 팝업 메뉴를 사용하여 현재 셀"
"의 태그를 빠르게 설정합니다"

msgid "Horizontal Layout with Bubble Style Rendering"
msgstr "버블 스타일 렌더링을 사용한 가로 레이아웃"

msgid "Horizontal Layout with Grid Style Rendering"
msgstr "격자 스타일 렌더링을 사용한 가로 레이아웃"

msgid "Horizontal Layout with Line Style Rendering"
msgstr "선 스타일 렌더링을 사용한 가로 레이아웃"

msgid "How many pixels wide should a page be? (0 for auto fit)"
msgstr "페이지 너비는 몇 픽셀이어야 하나요? (자동 맞춤의 경우 0)"

msgid "Image "
msgstr "이미지 "

msgid "Image Resize"
msgstr "이미지 크기"

msgid "Image(s) have been saved to disk."
msgstr "이미지가 디스크에 저장되었습니다."

msgid "Images in selected cells have been converted to JPEG format."
msgstr "선택된 셀의 이미지가 JPEG 형식으로 변환되었습니다."

msgid "Images in selected cells have been converted to PNG format."
msgstr "선택한 셀의 이미지가 PNG 형식으로 변환되었습니다."

msgid "Import from"
msgstr "가져오기"

msgid "Increase column width (ALT+mousewheel)"
msgstr "열 너비 늘이기 (ALT+마우스 휠)"

msgid "Increase column width (no sub grids)"
msgstr "열 너비 늘이기 (하위 격자 없음)"

msgid "Indented &Text..."
msgstr "텍스트 들여쓰기(&T)..."

msgid "Indented text..."
msgstr "텍스트 들여쓰기..."

msgid "Initialization Error"
msgstr "초기화 오류"

msgid "Interactive &tutorial"
msgstr "대화형 자습서(&T)"

msgid "Internal error: unimplemented operation!"
msgstr "내부 오류: 구현되지 않은 동작!"

msgid ""
"It seems that you are about to paste or drop a TreeSheets file. What would "
"you like to do?"
msgstr ""
"TreeSheets 파일을 붙여넣거나 삭제하려고 하는 것 같습니다. 어떻게 하시겠습니"
"까?"

msgid "JPEG file is corrupted!"
msgstr "JPEG 파일이 손상되었습니다!"

msgid "Key binding"
msgstr "키 바인딩"

msgid "Key bindings..."
msgstr "키 바인딩..."

msgid "Keybinding cancelled."
msgstr "키 바인딩이 취소되었습니다."

msgid "Line Style Rendering"
msgstr "선 스타일 렌더링"

msgid "Load an interactive program operation reference in TreeSheets"
msgstr "TreeSheets에서 대화형 프로그램 작업 참조 불러오기"

msgid "Load an interactive tutorial in TreeSheets"
msgstr "TreeSheets에서 대화형 자습서 불러오기"

#, c-format
msgid "Loaded %s (%d cells, %d characters) in %d milliseconds."
msgstr "%s (%d 셀, %d 문자)를 %d 밀리초 단위로 로드했습니다."

msgid "Lobster Files (*.lobster)|*.lobster|All Files (*.*)|*.*"
msgstr "Lobster 파일 (*.lobster)|*.lobster|모든 파일 (*.*)|*.*"

msgid ""
"Make a 1xN selection to indicate which column to sort on, and which rows to "
"affect"
msgstr "정렬할 열과 영향을 미칠 행을 나타내기 위해 1xN을 선택합니다"

msgid "Make a hierarchy layout more vertical (default) or more horizontal"
msgstr "계층 구조 레이아웃을 더 세로 (기본값) 또는 더 가로로 만들기"

msgid "Maximum number of launches reached."
msgstr "최대 실행 횟수에 도달했습니다."

msgid "Minimize on close"
msgstr "닫기 시 최소화"

msgid "Minimize to tray"
msgstr "트레이에 최소화"

msgid "More than one cell must be selected."
msgstr "하나 이상의 셀을 선택해야 합니다."

msgid "Move Cells Down"
msgstr "셀 아래로 이동"

msgid "Move Cells Left"
msgstr "셀 왼쪽으로 이동"

msgid "Move Cells Right"
msgstr "셀 오른쪽으로 이동"

msgid "Move Cells Up"
msgstr "셀 위로 이동"

msgid "Move Selection Down"
msgstr "선택 아래로 이동"

msgid "Move Selection Down (DOWN)"
msgstr "선택을 아래로 이동 (DOWN)"

msgid "Move Selection Left"
msgstr "선택 왼쪽으로 이동"

msgid "Move Selection Left (LEFT)"
msgstr "선택 왼쪽으로 이동 (LEFT)"

msgid "Move Selection Right"
msgstr "선택 오른쪽으로 이동"

msgid "Move Selection Right (RIGHT)"
msgstr "선택 오른쪽으로 이동 (RIGHT)"

msgid "Move Selection Up"
msgstr "선택 위로 이동"

msgid "Move Selection Up (UP)"
msgstr "선택 위로 이동 (UP)"

msgid "Move to next cell"
msgstr "다음 셀로 이동"

msgid "Move to next cell (TAB)"
msgstr "다음 셀로 이동 (TAB)"

msgid "Move to previous cell"
msgstr "이전 셀로 이동"

msgid "Move to previous cell (SHIFT+TAB)"
msgstr "이전 셀로 이동이전 셀로 이동"

msgid "NOTE: key binding will take effect next run of TreeSheets."
msgstr "참고: 키 바인딩은 다음 TreeSheets 실행 시 적용됩니다."

msgid "Navigate in between cells with cursor keys"
msgstr "커서 키로 셀 사이 탐색"

msgid "New (CTRL+n)"
msgstr "새로 만들기 (Ctrl+N)"

msgid "New Grid (INS)"
msgstr "새 격자 (INS)"

msgid "New Sheet"
msgstr "새 시트"

msgid "New file cancelled."
msgstr "새 파일이 취소되었습니다."

msgid "No image in this cell."
msgstr "이 셀에는 이미지가 없습니다."

msgid "No matches for filter."
msgstr "필터에 일치하는 항목이 없습니다."

msgid "No matches for search."
msgstr "검색에 일치하는 항목이 없습니다."

msgid "No matching cell found!"
msgstr "일치하는 셀을 찾을 수 없습니다!"

msgid "No search string."
msgstr "검색 문자열이 없습니다."

msgid "No search."
msgstr "검색이 없습니다."

msgid "No style to paste."
msgstr "붙여넣을 스타일이 없습니다."

msgid "No text in this cell."
msgstr "이 셀에는 텍스트가 없습니다."

msgid "No text selected."
msgstr "텍스트가 선택되지 않았습니다."

msgid "No text to search for."
msgstr "검색할 텍스트가 없습니다."

msgid "Not a TreeSheets file."
msgstr "TreeSheets 파일이 아닙니다."

msgid "Nothing more to redo."
msgstr "더 이상 다시 실행이 없습니다."

msgid "Nothing more to undo."
msgstr "더 이상 실행 취소가 없습니다."

msgid ""
"Now viewing TreeSheet to fit to the screen exactly, press F12 to return to "
"normal."
msgstr ""
"이제 TreeSheet를 화면에 정확히 맞추려면 F12 키를 눌러 정상으로 돌아갑니다."

msgid "Open &file"
msgstr "파일 열기(&F)"

msgid "Open (CTRL+o)"
msgstr "열기 (Ctrl+O)"

msgid "Open TreeSheets file"
msgstr "TreeSheets 파일 열기"

msgid "Open an existing document"
msgstr "기존 문서 열기"

msgid "Open border colors"
msgstr "테두리 색상 열기"

msgid "Open cell colors"
msgstr "셀 색상 열기"

msgid "Open file cancelled."
msgstr "파일 열기가 취소되었습니다."

msgid "Open image dropdown"
msgstr "이미지 드롭다운 열기"

msgid "Open link in &browser"
msgstr "브라우저에서 링크 열기(&B)"

msgid "Open text colors"
msgstr "텍스트 색상 열기"

msgid "Open the Lobster script reference in browser"
msgstr "브라우저에서 Lobster 스크립트 참조 열기"

msgid "Open the tutorial web page in browser"
msgstr "브라우저에서 자습서 웹 페이지 열기"

msgid ""
"Opens up the text from the selected cell in browser (should start be a valid "
"URL)"
msgstr "브라우저에서 선택한 셀의 텍스트를 엽니다 (유효한 URL로 시작해야 함)"

msgid ""
"Opens up the text from the selected cell in default application for the file "
"type"
msgstr "파일 형식에 대한 기본 응용 프로그램에서 선택한 셀의 텍스트를 엽니다"

msgid "Operation reference"
msgstr "작동 참조"

msgid ""
"PNG decode failed on some images in this document\n"
"They have been replaced by red squares."
msgstr ""
"이 문서의 일부 이미지에서 PNG 디코딩에 실패했습니다\n"
"빨간색 사각형으로 대체되었습니다."

msgid "PNG decoder failure"
msgstr "PNG 디코더 고장"

msgid "PNG file (*.png)|*.png|JPEG file (*.jpg)|*.jpg|All Files (*.*)|*.*"
msgstr "PNG 파일 (*.png)|*.png|JPEG 파일 (*.jpg)|*.jpg|모든 파일 (*.*)|*.*"

msgid "Page Setup..."
msgstr "페이지 설정..."

msgid "Paste (CTRL+v)"
msgstr "붙여넣기 (Ctrl+V)"

msgid "Paste Style Only"
msgstr "스타일만 붙여넣기"

msgid "Paste clipboard contents"
msgstr "클립보드 내용 붙여넣기"

msgid "Paste file path"
msgstr "파일 경로 붙여넣기"

msgid "Please enable (Options -> Show Toolbar) to use replace."
msgstr "바꾸기를 사용하려면 (옵션 -> 도구 모음 표시)을 활성화하세요."

msgid "Please enable (Options -> Show Toolbar) to use search."
msgstr "검색을 사용하려면 (옵션 -> 도구 모음 표시)을 활성화하세요."

msgid "Please enter the default column width:"
msgstr "기본 열 너비를 입력하세요:"

msgid "Please enter the new image width:"
msgstr "새 이미지 너비를 입력하세요:"

msgid "Please enter the new key binding string"
msgstr "새 키 바인딩 문자열을 입력하세요"

msgid "Please enter the percentage you want the image scaled by:"
msgstr "이미지 크기를 조정하려는 비율을 입력하세요:"

msgid "Please pick a menu item to change the key binding for"
msgstr "키 바인딩을 변경할 메뉴 항목을 선택하세요"

msgid "Please select Lobster script file(s):"
msgstr "Lobster 스크립트 파일을 선택하세요:"

msgid "Please select TreeSheets file(s) to load:"
msgstr "로드할 TreeSheets 파일을 선택하세요:"

msgid "Please select an image file:"
msgstr "이미지 파일을 선택하세요:"

msgid "Please select file(s) to import:"
msgstr "가져올 파일을 선택하세요:"

msgid "Please select the datetime range."
msgstr "날짜 범위를 선택해 주세요."

msgid "Please select the script you want to remove from the list:"
msgstr "목록에서 제거하려는 스크립트를 선택하세요:"

msgid "Press F11 to exit fullscreen mode."
msgstr "F11 키를 눌러 전체 화면 모드를 종료합니다."

msgid "Previous tab"
msgstr "이전 탭"

msgid "Print Preview"
msgstr "인쇄 미리보기"

msgid "Print preview..."
msgstr "인쇄 미리보기..."

msgid "Quit this program"
msgstr "이 프로그램 종료"

msgid "Radius &0"
msgstr "반지름 &0"

msgid "Radius &1"
msgstr "반지름 &1"

msgid "Radius &2"
msgstr "반지름 &2"

msgid "Radius &3"
msgstr "반지름 &3"

msgid "Radius &4"
msgstr "반지름 &4"

msgid "Radius &5"
msgstr "반지름 &5"

msgid "Radius &6"
msgstr "반지름 &6"

msgid ""
"Reload when another computer has changed a file (if you have made changes, "
"asks)"
msgstr "다른 컴퓨터가 파일을 변경한 경우 다시 로드합니다 (변경한 경우 질문)"

msgid "Remo&ve"
msgstr "제거(&V)"

msgid "Remove image(s) from the selected cells"
msgstr "선택한 셀에서 이미지 제거"

msgid "Remove script from list in the menu"
msgstr "메뉴 목록에서 스크립트 제거"

msgid "Remove script from list..."
msgstr "목록에서 스크립트 제거..."

msgid "Remove..."
msgstr "제거..."

msgid "Render document centered"
msgstr "문서 가운데로 렌더링"

msgid "Replace "
msgstr "바꾸기 "

msgid "Replace &All"
msgstr "모두 바꾸기(&A)"

msgid "Replace All"
msgstr "모두 바꾸기"

msgid "Replace in Current &Selection"
msgstr "현재 선택에서 바꾸기(&S)"

msgid "Replace in Current Selection && &Jump Next"
msgstr "현재 선택에서 바꾸고 다음으로 이동(&J)"

msgid "Replace in selection"
msgstr "선택에서 바꾸기"

msgid "Reset &colors"
msgstr "색상 재설정(&C)"

msgid "Reset column widths"
msgstr "열 너비 재설정"

msgid "Run"
msgstr "실행"

msgid "S&cript"
msgstr "스크립트(&C)"

msgid "Save &As..."
msgstr "다른 이름으로 저장(&A)..."

msgid "Save (CTRL+s)"
msgstr "저장 (Ctrl+S)"

msgid "Save All"
msgstr "모두 저장"

msgid "Save and Close"
msgstr "저장하고 닫기"

msgid "Save as..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

msgid "Save cancelled."
msgstr "저장이 취소되었습니다."

msgid "Save current document"
msgstr "현재 문서 저장"

msgid "Save current document with a different filename"
msgstr "현재 문서를 다른 파일 이름으로 저장"

msgid ""
"Save image(s) from selected cell(s) to disk. Multiple images will be saved "
"with a counter appended to each file name."
msgstr ""
"선택한 셀에서 디스크로 이미지를 저장합니다. 각 파일 이름에 카운터가 추가되어 "
"여러 이미지가 저장됩니다."

msgid "Save open documents periodically to temporary files"
msgstr "열린 문서를 임시 파일에 주기적으로 저장"

#, c-format
msgid "Saved %s successfully (in %d milliseconds)."
msgstr "%s을(를) 성공적으로 저장했습니다 (%d 밀리초 단위)."

msgid "Scale (&display only)"
msgstr "비율 (표시 전용)(&D)"

msgid "Scale (re-sa&mple pixels, by %)"
msgstr "비율 (픽셀 재샘플링, %)(&M)"

msgid "Scale (re-sample pixels, by &width)"
msgstr "비율 (픽셀 재샘플링, 너비 기준)(&W)"

msgid "Scroll Down (mousewheel)"
msgstr "아래로 스크롤 (마우스 휠)"

msgid "Scroll Left"
msgstr "왼쪽 스크롤"

msgid "Scroll Right"
msgstr "오른쪽 스크롤"

msgid "Scroll Sheet"
msgstr "시트 스크롤"

msgid "Scroll Up (mousewheel)"
msgstr "위로 스크롤 (마우스 휠)"

msgid "Search "
msgstr "검색 "

msgid "Select &Parent"
msgstr "부모 선택(&P)"

msgid "Select &all in current grid/cell"
msgstr "현재 격자/셀에서 모두 선택(&A)"

msgid "Select First &Child"
msgstr "첫 번째 자식 선택(&C)"

msgid "Selected grid is not a table: cells must not already have sub-grids."
msgstr "선택한 격자는 표가 아닙니다: 셀에 하위 격자가 있어서는 안됩니다."

msgid "Semi-Colon delimited text (CSV)..."
msgstr "세미콜론으로 구분된 텍스트 (CSV)..."

msgid "Set Grid Border Width"
msgstr "격자 테두리 너비 설정..."

msgid "Set Print Scale"
msgstr "인쇄 비율 설정"

msgid "Set Print Scale..."
msgstr "인쇄 비율 설정..."

msgid "Set a custom color for the color dropdowns"
msgstr "색상 드롭다운에 대한 사용자 지정 색상 설정"

msgid ""
"Set a custom color for the color dropdowns from the selected cell background"
msgstr "선택한 셀 배경에서 색상 드롭다운에 대한 사용자 지정 색상 설정"

msgid "Set the color for the document background"
msgstr "문서 배경의 색상 설정"

msgid "Set the color for the text cursor"
msgstr "텍스트 커서의 색상 설정"

msgid "Set the default column width for a new grid"
msgstr "새 격자의 기본 열 너비 설정"

msgid "Set the font the document text is displayed with"
msgstr "문서 텍스트가 표시되는 글꼴 설정"

msgid "Set the font the typewriter text is displayed with."
msgstr "타자기 텍스트가 표시되는 글꼴을 설정합니다."

#, no-c-format
msgid "Show 1% less than the last filter"
msgstr "마지막 필터보다 1% 더 적게 표시"

#, no-c-format
msgid "Show 1% more than the last filter"
msgstr "마지막 필터보다 1% 더 많이 표시"

#, no-c-format
msgid "Show 10% of last edits"
msgstr "마지막 편집의 10% 표시"

#, no-c-format
msgid "Show 20% of last edits"
msgstr "마지막 편집의 20% 표시"

#, no-c-format
msgid "Show 5% of last edits"
msgstr "마지막 편집의 5% 표시"

#, no-c-format
msgid "Show 50% of last edits"
msgstr "마지막 편집의 50% 표시"

msgid "Show About dialog"
msgstr "정보 대화상자 표시"

msgid "Show last edits in specific date range"
msgstr "특정 날짜 범위에서 마지막 편집 표시"

msgid "Show only cells in current search"
msgstr "현재 검색에서 셀만 표시"

msgid "Single click maximize from tray"
msgstr "트레이에서 한 번 클릭으로 최대화"

#, c-format
msgid "Size %d"
msgstr "크기 %d"

msgid "Sort &Ascending"
msgstr "오름차순 정렬(&A)"

msgid "Sort &Descending"
msgstr "내림차순 정렬(&D)"

msgid "Start date and time"
msgstr "시작 날짜 및 시간"

msgid "Start of line of text"
msgstr "텍스트의 줄의 시작"

msgid "Start of text"
msgstr "텍스트의 시작"

msgid "Statusbar"
msgstr "상태 표시줄"

msgid "Swap all cells with this text at this level (or above) with the parent"
msgstr ""
"이 수준 (또는 그 이상)에서 이 텍스트를 가진 모든 셀을 부모와 교체합니다"

msgid "Swap mousewheel scrolling and zooming"
msgstr "마우스 휠 스크롤 및 확대/축소 전환"

msgid "Tab delimited text..."
msgstr "탭으로 구분된 텍스트..."

msgid "Tag"
msgstr "태그"

msgid ""
"Takes a hierarchy (nested 1xN or Nx1 grids) and converts it into a flat NxN "
"grid, useful for export to spreadsheets"
msgstr ""
"계층 구조 (중첩된 1xN 또는 Nx1 격자)를 가져와 평평한 NxN 격자로 변환하여 스프"
"레드시트로 내보내기에 유용합니다"

msgid "Text "
msgstr "텍스트 "

msgid "Text &Editing"
msgstr "텍스트 편집(&E)"

msgid "Text Sizing"
msgstr "텍스트 크기"

msgid "Text Style"
msgstr "텍스트 스타일"

msgid "Text has been replaced."
msgstr "텍스트가 교체되었습니다."

msgid "Text size decreased."
msgstr "텍스트 크기가 감소했습니다."

msgid "Text size increased."
msgstr "텍스트 크기가 증가했습니다."

msgid "The Free Form Hierarchical Information Organizer"
msgstr ""
"무료 양식 계층적 정보 구성 도구 \n"
"\n"
"한국어 번역: 비너스걸"

msgid "The browser could not open at least one link."
msgstr "브라우저에서 최소한 하나의 링크를 열 수 없습니다."

msgid "There are no images in the selection."
msgstr "선택 항목에 이미지가 없습니다."

msgid "There is no content to collapse."
msgstr "축소할 내용이 없습니다."

msgid "This operation doesn't work on thin selections."
msgstr "이 작업은 얇은 선택에서는 작동하지 않습니다."

msgid "This operation requires a cell that contains a grid."
msgstr "이 작업에는 격자가 포함된 셀이 필요합니다."

msgid "This operation requires a selection."
msgstr "이 작업은 선택이 필요합니다."

msgid "This operation works on a single selected cell only."
msgstr "이 작업은 선택한 단일 셀에서만 작동합니다."

msgid "Toggle &Fullscreen View"
msgstr "전체 화면 보기 전환(&F)"

msgid "Toggle &Scaled Presentation View"
msgstr "크기 조정된 프레젠테이션 보기 전환(&S)"

msgid "Toggle Fold"
msgstr "접기 전환"

msgid "Toggle Vertical Layout"
msgstr "세로 레이아웃 전환"

msgid "Toggle cell &BOLD"
msgstr "셀 굵게 전환(&B)"

msgid "Toggle cell &ITALIC"
msgstr "셀 기울임꼴 전환(&I)"

msgid "Toggle cell &strikethrough"
msgstr "셀 취소선 전환(&S)"

msgid "Toggle cell &typewriter"
msgstr "셀 타자기체 전환(&T)"

msgid "Toggle cell &underlined"
msgstr "셀 밑줄 전환(&U)"

msgid "Toggle whether documents are rendered centered or left aligned"
msgstr "문서를 중앙에 렌더링할지 왼쪽 정렬할지 전환"

msgid "Toggle whether file tabs are shown on top or on bottom of the documents"
msgstr "파일 탭을 문서의 위쪽 또는 아래쪽에 표시할지 전환"

msgid "Toggle whether lines are drawn solid (faster rendering) or dashed"
msgstr "선을 실선으로 그릴지 (더 빠른 렌더링) 또는 점선으로 그릴지 전환"

msgid "Toggle whether only one click is required to maximize from system tray"
msgstr "시스템 트레이에서 최대화를 위해 한 번의 클릭만 필요한지 전환"

msgid "Toggle whether statusbar is shown below the documents"
msgstr "상태 표시줄이 문서 아래에 표시될지 전환"

msgid ""
"Toggle whether the cursor keys are used for navigation in addition to text "
"editing"
msgstr "커서 키를 텍스트 편집 외에 탐색에 사용할지 전환"

msgid "Toggle whether the window is minimized instead of closed"
msgstr "창이 닫히지 않고 최소화되는지 여부를 전환"

msgid "Toggle whether toolbar is shown between menu bar and documents"
msgstr "메뉴 표시줄과 문서 사이에 도구 모음 표시 여부를 전환"

msgid "Toggles showing the grid of the selected cell(s)"
msgstr "선택한 셀의 격자 표시 전환"

msgid "Toogle whether window is minimized to system tray"
msgstr "창이 시스템 트레이에 최소화되었는지 여부를 전환"

msgid "Toolbar"
msgstr "도구 모음"

msgid "TreeSheets Files (*.cts)|*.cts|All Files (*.*)|*.*"
msgstr "TreeSheets 파일 (*.cts)|*.cts|모든 파일 (*.*)|*.*"

msgid "Turn filter &off"
msgstr "필터 끄기(&O)"

msgid "Tutorial &web page"
msgstr "자습서 웹 페이지(&W)"

msgid "Typewriter font..."
msgstr "타자기 글꼴..."

msgid "Undo (CTRL+z)"
msgstr "실핼 취소 (Ctrl+Z)"

msgid "Unfold All"
msgstr "모두 펴기"

msgid "Unfolds the grid of the selected cell(s) recursively"
msgstr "선택한 셀의 격자를 재귀적으로 펼칩니다"

msgid "Uses"
msgstr "사용"

msgid "Variable &Assign"
msgstr "변수 할당(&A)"

msgid "Variable &Read"
msgstr "변수 읽기(&R)"

msgid "Vertical Layout with Bubble Style Rendering"
msgstr "버블 스타일 렌더링을 사용한 세로 레이아웃"

msgid "Vertical Layout with Grid Style Rendering"
msgstr "격자 스타일 렌더링을 사용한 세로 레이아웃"

msgid "Vertical Layout with Line Style Rendering"
msgstr "선 스타일 렌더링을 사용한 세로 레이아웃"

msgid "What size grid would you like to start with?"
msgstr "어떤 크기의 격자로 시작하시겠습니까?"

msgid "Width"
msgstr "너비"

#, c-format
msgid "Width %d"
msgstr "너비 %d"

msgid "Word Left"
msgstr "단어 왼쪽"

msgid "Word Right"
msgstr "단어 오른쪽"

msgid "XML (attributes too, for OPML etc)..."
msgstr "XML (OMPL 등의 속성도 포함)..."

msgid "XML..."
msgstr "XML..."

msgid "You need to select one cell if you want to search for its text."
msgstr "텍스트를 검색하려면 하나의 셀을 선택해야 합니다."

msgid "Zlib error while writing file."
msgstr "파일을 작성하는 동안 Zlib 오류가 발생했습니다."

msgid "Zoom &In (CTRL+mousewheel)"
msgstr "확대 (Ctrl+마우스 휠)(&I)"

msgid "Zoom &Out (CTRL+mousewheel)"
msgstr "축소 (Ctrl+마우스 휠)(&O)"

msgid "Zoom In (CTRL+mousewheel)"
msgstr "확대 (Ctrl+마우스 휠)"

msgid "Zoom Out (CTRL+mousewheel)"
msgstr "축소 (Ctrl+마우스 휠)"

msgid "Zoomed in."
msgstr "확대합니다."

msgid "Zoomed out."
msgstr "축소합니다."

msgid "change will take effect next run of TreeSheets"
msgstr "변경 사항은 다음 TreeSheets 실행 시 적용됩니다"

msgid "changes the orientation of a grid"
msgstr "격자의 방향을 변경합니다"

msgid "couldn't import file!"
msgstr "파일을 가져올 수 없습니다!"

msgid "only sets the colors and style of the copied cell, and keeps the text"
msgstr "복사된 셀의 색상과 스타일만 설정하고 텍스트를 보관합니다"

msgid "only works in cell text mode"
msgstr "셀 텍스트 모드에서만 작동합니다"

msgid "redo any undo steps, if you haven't made changes since"
msgstr "이후 변경한 적이 없는 경우 실행 취소 단계를 다시 실행합니다"

msgid "revert the changes, one step at a time"
msgstr "변경 사항을 한 번에 한 단계씩 되돌리기"

msgid "scale:"
msgstr "비율:"

msgid "size:"
msgstr "크기:"

#~ msgid "Cannot drag & drop more than 1 file."
#~ msgstr "파일을 두 개 이상 끌어서 놓기를 할 수 없습니다."

#~ msgid "Enter/exit text edit to the right"
#~ msgstr "오른쪽으로 텍스트 편집 입력/종료"

#~ msgid ""
#~ "It seems that you are about to drop a TreeSheets file. What would you "
#~ "like to do?"
#~ msgstr "TreeSheets 파일을 삭제하려고 하는 것 같습니다. 어떻게 하시겠습니까?"

#, c-format
#~ msgid "Selection contains %d cell(s) with %d character(s)."
#~ msgstr "선택 항목에 %d개 셀 / %d개 문자가 포함되어 있습니다."

#~ msgid "Show statistics"
#~ msgstr "통계 표시"
